# GitMining实现说明书

## 工具意义与用途

随着软件项目的规模不断地膨胀，项目质量管理也越发困难，虽然软件工程从来不强调自己是软件开发的“银弹”，但是，在开发过程中合理的运用软件工程中的一系列开发规范，确实可以起到帮助开发者提高软件质量的作用。

但是在实际开发中，不少开发者认为软件工程规范是约束、是教条，并且使用进度要求、成本等借口寻求“捷径”，避开软件工程规范，导致降低代码质量；或是由于代码规模过大，无法完全排查出不符合规范的、不合理的代码实现。

GitMIning旨在帮助开发者在开发过程中使代码尽可能地健壮、符合软件工程规范，通过工界、学界常用指标借助机器，对项目质量、协作质量进行细致地评估，帮助开发者更为高效地解决项目缺陷。

## 模块架构

GitMining重视学生代码质量追踪和评估，其系统主要分为三个功能模块和一个通用模块：

1. 代码质量评估模块；
2. 协作贡献评估模块；
3. 项目缺陷管理模块；
4. 通用模块。

### 代码质量评估模块

代码质量评估模块主要用于评估项目代码质量，使用若干工业界、学术界中常用的代码质量评估指标，对项目的代码质量有一个全面、细致的评估。

1. 代码行数相关
    - 代码行数
    - 空行数
    - 注释所占比例
2. 测试复杂度相关
    - 圈复杂度
    - 逻辑嵌套深度
3. 声明变量相关
    - 函数内局部变量个数
    - 函数声明参数个数
4. 重复代码检测
5. 内聚耦合检测

### 协作贡献评估模块

协作贡献评估模块关注于项目开发者之间的协作关系、对项目的不同关注点的评估。

1. 文件生命周期追踪
2. 开发者关注点评估
3. 开发者贡献评估

### 项目缺陷管理模块

项目缺陷管理以项目bug报告为基础，关注于项目bug报告提交、缺陷文件推荐、bug报告归档等方面。

1. bug报告管理
2. 缺陷文件推荐

### 通用模块

1. 账户管理
    - 注册账户
    - 第三方OAuth登陆
2. 成绩管理
    - 代码质量评估成绩管理
    - 协作贡献评估成绩管理
3. 仓库管理
    - 仓库clone
    - 仓库更新

## 架构实现

系统使用了Spring Boot作为基础框架，使用Git进行版本管理，通过Gitlab进行协作开发。目前包括了GitMining应用模块，Code Quality Sniper代码质量计算模块和Cooperation Sniper协作分析模块。

质量管理工作流如下：

请求管理/更新仓库—>进入仓库clone任务队列—>仓库clone—>进入分析队列—>分析代码质量和协作贡献—>存入数据库。

### 系统实现图

![SystemStructure](pics/GitMiningSystem.png)

### 功能模块图

![GitMining](pics/GitMining.png)

### 功能模块实现情况

> 日期：2019.1.9 修改人：刘锦涛

| 模块名 | 实现进度 | 说明 |
| -- | -- | -- |
| 代码行数相关质量评估 | 完成 |
| 测试复杂度相关质量评估 | 完成 |
| 变量声明相关质量评估 | 完成 |
| 重复代码检测 | 完成 |
| 内聚耦合检测 | 未开发 |
| 文件生命周期追踪 | 完成 |
| 开发者关注点评估 | 完成第一版，需要改进 | 开发者关注点评估考虑以词云的形式展示开发者的关注点 |
| 开发者贡献评估 | 完成第一版，需要改进 | 开发者贡献评估可以根据文件贡献者对文件进行归属后计算代码质量，评估开发者的贡献代码质量 |
| bug报告管理 | 开发中 |
| 缺陷文件推荐 | 开发中 |
| 账户管理 | 设计中 | 需求：自行注册并上传项目、第三方网站登陆 |
| 成绩管理 | 设计中 | 对评估结果进行简明扼要的总结和展示 |
| 仓库clone | 完成 |
| 仓库更新 | 设计中 | 完成对仓库的更新，对更新部分进行计算并将计算结果保存 |
